[月供股票] 2017年11月

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

等睇銀行份昨日最高價報價表

新post流明

Me too
中銀真係好叻仔

700-$391.4
823-$68.45
1038-$67.5

2-$78.7
3-$14.72
66-$45.15

中銀11月
2 - 78.7
3 - 14.74
5 - 75.90
12 - 52.4
17 - 11.6
66 - 45.15
823 - 68.45
836 - 15.16
1038 - 67.5
1928 - 37.55
2800 - 29.35

我都LM先

留名

支持

今次中銀算冇咁高

Thx樓主 包撚哂

其實月供咪同mpf同concept?

LM

上個post斷咗
有冇巴打講下巿盈率可以reflect到啲咩

例如而家0005股價75巿盈率已經去到130
823股價68但巿盈率得9
係咪即係0005每股盈餘已經好多 現價貴同長遠唔會點升值(但可能keep住加息)
823就掉返轉 返而現價算平而且仲有好大空間增長

利申初學

唔同行業你都拎來比較

1211 - 72.15

中銀11月
2 - 78.7
3 - 14.74
5 - 75.90
8 - 4.30
12 - 52.4
17 - 11.6
66 - 45.15
823 - 68.45
836 - 15.16
1038 - 67.5
1928 - 37.55
2800 - 29.35
1211 - 72.15

純粹想知巿盈率可以睇到啲咩 只係呢兩隻個個都識先拎出黎講
咁師兄解唔解答到我

11 - 185

每月供6千蚊
應該揀邊幾隻比較好?
暫時會揀3, 66, 823
仲有冇其他好嘅選擇?

自由！

概念係類似既，如果你月供為退休做準備，諗住揸過世。

如果純粹為左儲錢，諗住第時結婚買樓買車環遊世界時可以放哂佢，你都有得揀。

睇你目的係咩囉。

實際操作上，月供股票d收費會平過月供基金/MPF，拉長幾十年時間睇個收費係差好遠架。

有錯隨便屌

In QQ, we trust.

Google

投資者分析個股的PE 時，多會以同業作比較。假設兩間公司業務相若，A公司每股盈利1.1元，B公司為1元，股價同為10元，A公司PE便是9.09倍，B公司則是10倍。倘若同時在10元價位，買進A公司及B公司的股票，並假設兩間公司其後每股盈利沒有增長。A公司每年每股盈利1.1元，即9.09年可以回本（賺回10 元），B股票每年每股盈利1元，則要10年時間才賺回10元。因此，PE較低的公司，理論上較抵買。

唔高唔入

但如果A同B係唔同行業就唔可以用PE比較抵買定唔抵？
點都好唔該師兄先

想問下每個月收$50手續費，就算我買兩隻都係收$50定逐隻計

屌你追POST啦,呢D問題問過幾多次呀屌你

700 琴日好似大部份時間都係38尾
中銀真係好勁

其實PE係一個客觀數據，無話唔同行業無得比，但參考價值唔大（我覺得），你可以試下獨立睇/同行比較個參考價值會大d。

就咁睇唔同行業A/B兩間公司

A公司PE 10倍
B公司PE 80倍

你會覺得買都一定揀A啦。

然後再補多個資訊，B公司原來全香港得佢一間公司做獨市生意（如港交所），而A公司係間普通零售股，市場細已飽和競爭大。

咁你而家點揀？

你會唔會諗埋公司既性質，其他因素，而唔係淨係睇PE？

同埋好多時同一個行業個PE range都咁上下，成行都係10～12倍，另一行業成行都係25～30倍，所以有巴打話唔同行業都拎黎比的確係我都覺得無乜參考價值。

例子誇張左有錯請屌

唔該巴打

同一個計劃最多20隻股，每隻最少$500，話之你揀幾多隻都係收你$50。

然後就係

我block list 又多左個伸手黨了

每個版塊要用既估值方法都唔同，823同5用市盈率係冇意思，先講823，你可以睇一睇年報既綜合收益表，你會睇到有一大部分既收益係源於「投資物業公平值變動」，呢個只係計算持有物業既價值變動，並唔係真係收入。
舉個例子，你幾年前買左1個100萬既單位放租，而家呢個單位值400萬，而你就每個月收租1萬，咁你既收入會唔會係312萬？當然唔會，你真正可以收到既收入只係12萬，果300萬只係帳面升值，你一日唔放你都唔會賺到，但基於會計準則，果300萬就係「投資物業公平值變動」，會計入去盈利。所以地產股你會睇到市盈率都係好低，要計算地產股，要用市帳率(PB)，而由於823係reits，佢所賺既會分派不少於90%既利潤比單位持有者(其實已經會派曬)，所以佢既派息率有一定既指標性。5號仔待續...

700
27x蚊供左半年已經去到391蚊入貨

策略上講 一般而言 揀得轉股係唔係好過揀得少股？

姐係的可以揀十隻 就唔好只係揀五隻咁少？

明哂 唔該師兄

揀咁多不如直接買2800
同埋唔係睇隻數有幾多，係睇夠唔夠多元化
如果你買十隻十隻都係同版塊，咁收起皮上嚟都係一鑊熟

供$1000 700
入得兩股

賜酒

3股

之前供左幾個月既66, 823 走哂
執得果幾舊水

黎緊重新開始諗住都係823, 加隻銀行股
邊隻銀行股好？

Set左11月開始供1299 先黎升

11

想轉倉, 去一通定渣兜好? 用緊中銀 好貴一出一入冇2舊

供左半年823 唔郁帳面都賺緊幾千...咪鬼成日出出入入啦

知你慘啦

你係咪搞錯左D野

可能入錯post

其實都冇錯
中銀一次賣返出百幾
一入一出真係兩舊

成日出月供黎做咩

唔知

第一個月供 823 同 939
Lm

望一望 700 13/11/2017 10:00 個股價

我想問中銀幾時出日結單？ 入咗貨咩提示都無

唔係啊 岩岩要錢周轉

交易日後一日

南商11月
煤氣 - 14.72
長建 - 67.50

今個月的話今日可以睇到

閒錢先攞黎供啦，自己要有另外一筆應急錢 唔係一要用錢就焗住放左隻好野走...

新手留名學野
budget 3500
打算供823當儲錢, 另外揀多隻未諗好

因為突然要嘔10皮出黎逼住套現
現金keep住3-4萬

中銀苦主留名

2800同港交所創新高

300既港交所你見過未

新手問，中銀尋日hold起我一皮一而家都仲係hold緊無transaction咁即係幾時買

有冇人同我一樣淨係供0003

你set左邊日？

應該買漏左你果份了

上面寫左包撚哂 都要問 係你咁好先答佢

有得set邊日架咩 set左11月開始買 唔係全部11號咩

有冇師兄用滙豐供 最後賣嗰陣啲碎股可以點賣？
上網揾唔到

睇日結單有冇statement
冇的話搵CS?

追POST有講

一通三仔11月個月供價14.705

可以用孖展戶口套現住一筆黎周轉下先喎
定係月供股唔比孖展操作

問一個on9問題 已家買823既話 黎緊個次派息會唔會有我份 6日後除淨

總之除淨日之前買就有(除淨日當日買係冇)

開始左供2個月 每個月3000盈富
但打算供埋下個月就停一停 覺得依家價位好似太高

呢兩個月供埋係咪29左右

高追，你供其他啦

中銀仲未出statement ?

𣿬豐今個月係咪遲咗入？

係

琴日已經有

push

你同我碌返上去睇多次

再碌返落嚟接我一打膠

我仲未有 但見入左貨

有冇係網上銀行個信息到搵過

沒有新信息
電子結單都無

你唔識check

求教

電子月結單
綜合日結單
最近7日

都係無
關唔關我第一個月供事

你有無set電子月結單先？唔係就等郵寄囉，個倉有貨就即係買左架啦

有呀
但我想睇買入價姐

上面有哂買入價啦 又唔追post

你幾時申請電子結單，要幾日先開通架wo，上面有哂中銀大路買入價自己望，無就等收信，下個月先睇電子單啦。
我琴日朝早都有日結單了。

Okok 唔該各位巴打

我第2個月用中銀供
唔知點解而家都未見左入貨
又冇日結單....

你戶口有冇錢呀

用信用卡....仲要一早找左上期個月供數

想用中銀供，可唔可以第一個月用多啲錢買先，之後先轉少啲月供架
唔該

可以

唔該晒
嚟緊去搞，當儲錢

有冇見到信用卡個可用餘額到有少到錢

lm

如果我喺滙豐已經買落幾手股票
應唔應該去中銀做月供定照喺滙豐做

每年既 12 月都係月供倉豐收既月份
好多公司都在 12 月派息，以自己月供持倉黎計算，應該會收到接近 $9k 息
2,5,823,945,2823

供左5個月的0003 負數中

準備收息

5號11月派喎

原來今年提早左，謝謝指正

月供黎講1038真係無敵 愈供愈跌 但派息又不停升

700 真係必供

何以見得？

供就唔好喇，升幅太快 追唔到
一手一手買最好

那有錢

我覺得一隻真係有明顯升幅既股票
大家點睇1,941

過左鐘數睇唔到
想問下中銀有冇得供 123/ 405
兩隻越秀

有123 冇405
其實上網仲查到

1號仔哩排好似跌唔少

唔該晒巴打
因為我見 很抱歉，暫不提供所選服務，請稍後重試。 (EJ639)
先上黎問下
請問係邊到查？

我反而覺得佢係咁升真係做到平均成本個效果，分散到風險
好過d人見住佢升心大心細驚佢爆又唔敢買，結果日日升，真係買左跌兩蚊又叩晒春

網上銀行，投資，股票，月供計劃，新增股票。

精選股票

岩岩睇左兩隻股 6同823 依幾個月都係高位 一月就會大跌 到時先大手入算 依加高位入太不智了

何以見得一月會大跌

咁你入黎月供post做乜

依個價位入小d囉

月供高價咪自然會入少啲囉唔係咩

串我地個個月硬食貴貨喇啵

點解3 號仔上面有兩個買入價

九倉想玩撚死人咩
點入數呀

要拆業務上市嘛

唔知新拆果隻1997中銀有冇得供呢

1997直接入恆指?

想買5 同66
每月扔5k應該點分配
定all in 5號仔

定儲夠錢買一手好

點解唔係all in 66

可能佢想收息啩，066就高增長

好撚 mark 賺咗幾多
連除淨咗幾多都冇實數

66高增長

有幾難

聽講5號多息麻
我應該供三四年會拎出黎用

以後唔買咪易囉
又供 4 又供 1997，如果唔分開 mark, 咁供10隻都一齊 mark 都冇問題嫁

遲下香港用哂電池爐 唔用煤氣你就PK啦

好似係

巴打 西方國家唔敢講
明火煮食中菜係改變唔到的
幾成影響就有可能...

不過我供晒2，3，6號
唔好話電磁爐
電池炮我都唔驚

政策傾斜 香港煤氣只會愈用愈少 不過3仔係其他地方有業務

3仔除了供氣, 仲有做廚櫃同燃油
利申: 3仔員工, 月供不選擇3仔

823 又破

雖然係破頂個日入貴貨
但個頂又上左

2仔終於供到正返數
上返80蚊好嗎

有兩手3仔, 內地有業務架，我諗供三仔只能寄望內地嗰邊增長，始終香港增長我覺得有限。

供緊我就唔想佢升咁急住啦...

滙豐每個月收存倉費$25 但係免佣
不過收息又會收最低$30

中銀每個月$50全包

你兩邊供就兩邊都要俾$$$

Make your choice

應該話公用股入面佢前景最好

最穩陣就係咁 但我唔想供得太散 供2號算

佢係地產股黎
公用股1038啦 無撚敵
愈買愈跌

逗緊佢份人工但不太大期望

諗緊下個月開始供922好唔好

供緊3,66同0823
諗緊想轉3仔去5仔大貓

係轉都轉11

月供就係想放埋一邊唔駛睇
睇得咁貼市，日日短炒好過啦

同埋66 係撐自己公司

我想問供得太散有咩唔好處？

我打算6000蚊 揀六隻唔同板塊 太約一千蚊一隻 會唔會太散？

我個人覺得港鐵前景麻麻喎

被逼孭左個高鐵上身 頻頻超支 最大問題係 開左有多人搭係個問題 都唔知幾多年都回到本

近既去廣東省現有鐵路時間都差唔多啦但鳩鐵肯定貴好多
遠既去上海北京就不如搭飛機 我真係睇唔到條鳩鐵有咩價值

823真係食春藥咁

你已經講左點解66前景好既原因出來
唔蝕錢點賺政府補貼錢
貼埋66根本就係地產股

有派息已經賺啦

66 為咗條爛鳩高鐵派咗4蚊特別息，用現金起高鐵
on9小股東以為執到寶，唔計連除淨係乜都唔知嘅傻鳩，呢4蚊66係要借錢返嚟先派到，咁借錢派息，自己去問財仔借咪得

係 ，供真係傻豬

冇錢一手買

咁供唔供好？

想問下咁多位點睇1038

之前睇過篇文，唔計公司質素呢類資料，最好揀隻細銀碼，咁樣月供係計數上黎講最有效

同樣價錢 愈買愈多 息又跟住升 點輸

呢隻係唔係好過兩電一煤？

姐係你意思你供六隻 五隻藍籌 一個細價

即係如果你假設 2388 同 3988 係一撚樣
咁就供 3988 好過 2388, 因為月供最好係股價低時買好多股，股價高時買少 D
當然冇兩隻股票完全一樣啦

1038前景好好多

詳細希望

因為海外項目增長潛力大？

但係電能都好似多海外項目

你自己睇下1038同6仔係咩關係先

我知
1038持有6仔嘛

依加趁低儲多1038
遲啲誠哥退休，victor仔上場，個前景真係唔敢睇

係呀，諗起都開心。

打算加多隻836落月供plan （本身供緊823 66 3 939）
見佢派息不斷增加 但個價就一般般
呢隻值唔值得長供？

大陸賣電無保障

3 11 66 823 1038
如果要揀3隻黎供 大家會點揀？

66
823
1038

3 11 823

支持你呢個組合

3
823
1038

823 1038 是但

66 823 1038 @1500 BOC
點睇

定各買一手
用一通
放住先

victor上場，1038變長和系旗艦?

5隻集中定
3隻分散好？

掉轉 自膠

假設你1000蚊供騰訊
現價400你供2股
幾時先會供到3股？
1000/3=333.33
即係你要大概334蚊先會供到3股，而呢隻股票要跌接近17%你先可以做到「高位買少d，低位買多d」，咁樣仲符唔符合平均成本法？
我又假設你1000蚊供煤氣
現供14.8你供到67股
幾時可以供到68股？
1000/68=14.7
即係佢跌0.67%就可以買多1股，咁就真係可以拉番平均成本。
所以唔係做月供就真係平均成本法，中間有好多野需要考慮。

話曬1038都係親生仔
最理想係食埋1113
得返1仔同1038

易明啲既話 就係 本多終勝

其實月供耐左
你地會點先放番出去?
定一直keep住儲到退休?

我預買樓/退休

放出番為咩？

供左4年2800,2318同823
而家大家高位會唔會放走部分？

供左兩個月港鐵留名學野。

2800應該可以放少少?

下個月有1萬蚊本想開始玩, 之後每個月供4000蚊, 應該買邊幾隻?

不如你俾埋個戶口同密碼我，我幫你買

供左4年，分享下月供幾多同埋而家回報約有幾多

中間經歷過大上大落
有冇放過

啱啱入返啲資料落ticker，分享俾大家參考
7/2013起
月供$6000
$2000-2800,3,66
4/2014起
月供$7000
$3000-2800
$2000-823, 2318
以星期五收市個價黎計現值大約53.5萬，當中本金36.8萬，賺19.1萬(包括股息)，回報率52%
呢幾年改過上面果次，無提取過
有得賺當然係因個大市向上，不過個人認為呢個方法儲錢幾好，唔覺唔覺就儲起左一舊，最緊要唔洗check 住哂煩少好多，大家加油，堅持係有回報的
利申近排學人短炒深深明白吃力不討好

升到3萬點放一半2800點睇？

巴打用邊間供？

中銀
$50一個月全包價+有信用卡積分

3隻計埋總共用左50蚊就全包 ?
好似幾吸引，係一個儲蓄好方法

2318 fat fattttttt

窮學生 每個月供1500 有咩選擇

11月Set up咗
700 $3000
2318 $2000
823 $2000

開始賺緊

邊隻回報最好？ 睇大市應該係2800

ticker係咪冇計股息？師兄自己記低加上去？

中銀就算供十幾廿隻都係50蚊咋
包埋收息費果啲，係賣出另計

絕對係2318，到而家平均買入價都仲係40蚊左右
其實最差反而好似係2800，可能因為個價穩步向上無乜大上落，平均買入價都要23.9

2318fatfat la 買中強勢股

你有冇嘗試過用ticker?

有個選擇叫添加股利，我用呢個入派息呀

晍該師兄

月供最忌你呢種心態

我覺得月供可以高位走緊d先都係好處之一
但最忌跌少少就要生要死

長揸收息至退休

今年月供倉大約會收 $38k 息，下年預計會收到 $50k
(週五收市市值: $1.23M)

Cost幾多

六年下來，供左 $1.03M，另收息加埋有 $100k

有冇巴打用中銀信用卡供
可唔可以儲埋飛行里數

伸用黨用八達通供啦

我有睇可以用信用卡供
但我想問既係里數 唔係積分

中銀黎黎去去咪15蚊一里

咩組合?供左幾耐?

得3%息好似唔太多
咁計亡!休基本要求起碼400萬

可唔可以用其他信用卡供咁樣

買啲收息股會唔會好啲？
我都覺得3%太低...

其實組合輸左係中石油上面，唔計佢既話，個回報好好多

其實如何覺得自己有能力睇得出幾時高幾時低 就唔洗玩月供啦 自己一手一手咁買就得啦

而家一定係高位？

今日入823係咪唔明智

明智呀，十年後你就知

係咪50蚊手續費
每個月可以任意調節total供幾多同改變每隻股供幾多?

係係係

Sorry post 錯左

供左0002大半年，個個月都跌
想換2800都唔得

點解放棄？
本多終勝

趺下可以入多啲股 同樣錢收多啲息 唔好咩

股價跌
股息升
咁樣月供先有意思
同埋供左半年就放棄你好難成功
到含指插到去二萬樓下果時你又後悔供盈富架啦

價跌息升 完美

係囉 巴打買2號仔咁穩陣都驚點搞呀

每隻股供幾多唔係定左？
有得自己調校每隻比例？

有冇人用渣打供?

平唔平?

供緊 66 2 823 各2k 共6k 明白本多終勝呢個道理 想加碼 供多2隻 大家推介邊隻

供左5個月
700 - 4k
823- 2k
66 - 2k
下年加人工再供多2k

我覺得一定要有700

供緊以下下面組合三個月
0003 3千
0700 6千
領展3千

岩岩改成
4叔3千
0700 5千
領展4千

供了4個月大慨有十幾%回報... 不過供股要睇長視先有有意思..

上個post有巴打講過icard 有10倍積分
係咪依家用icard做月供會好過恆地會卡？

利申：剛批左恆地卡等攞 下月開始月供10k

700 肯定係最大貢獻

Hsbc開始月供823 6k
有無好介紹

係呀.. 4個月4叔好似定格了幾個月-- 可能要等佢紅股前先會升一升..
不過紅股完又跌返原價..

0700 我覺得一定要佔一個比例.... 後生的話...
穩陣就供中電(最近開始跌...供佢唔錯). MTR, 4叔

同埋002派息都有3.5厘 長渣收下息先囉

四叔同1038點揀好？5仔同11又邊個好？
睇紅利同收息係咪好似四叔同11好啲？

700

咁多位師兄點睇1928

4叔同1038唔同行業比較唔到
我傾向4叔 始終有地係香港=無敵
再加有紅股同有人會估佢可能實物派3仔

銀行業11無得輸

有冇人供會爆炸既1211？

四叔係恒地 包唔包煤氣？

定只係指恒地？

939大家點睇 好似係6蚊磨左好耐

不過岩岩開始供左3個月

即係一供就爆左上去

新手留名 仆街了 月供開港鐵 見港鐵跌左用中銀入左手
扣左百一蚊手續費係咪仲要比百五半年嘅儲倉

［member]普通呀 其實長揸啲銀行又儲倉又代收股息費又交易費 倒不如月供供大啲？[/member]

係呀屌 不過我供好少一個月

想佢跌下等我供多幾期先

2800

我都想 但雲軌年尾就開車 好難返落去了

恒仔2萬9千八，揸ETF嘅手足fatfat 了

無聊一問 如果我月供入騰訊一手之後就停咁個手係咪唔會收存倉 如果有keep供緊其他野

[/quote]

[/quote]
注意如果11月30日後仲有貨會收多你一次半年存倉費

注意如果11月30日後仲有貨會收多你一次半年存倉費[/quote]

但宜家走蝕一次存倉兩次手續
等多一年有機有息
入多啲匯豐又收一樣存倉
當然半年內有價走更好

諗住月供3千
供823 1038各1500好唔好？

我都今日入左5仔
除左月供外有閒錢我覺得見價啱買返一兩手擺下無壞

700啦 仲823 1038

下個月可能升到買得3股

但宜家走蝕一次存倉兩次手續
等多一年有機有息
入多啲匯豐又收一樣存倉
當然半年內有價走更好[/quote]

入多收5仔一年收4次咪一樣又收你收息手續費

入多手5仔一年收4次息咪一樣又收你收息手續費 [/quote]

[/quote]

有突嘅 同我覺得匯豐會升

各位師兄0700 仲供唔供好... 430啦@@

幾個月前 我有諗過, 但無供。
照舊2800算

供左半年 我都諗緊仲繼唔繼續好

要有訊心

有冇人俾d訊心我

留名530你再問一次

而家先開始供 只求長供收息

5 66 1038

之後拆細再問

823 競價上到77....

邊度有77

71？

唔好意思我見有人話中銀$50全包係包埋收息，但我睇資料係收息每次要$30，搵唔到有免費既資料。
想請問呢個係舊優惠？

你睇咩資料話收息要收30 拎黎睇下

我今朝都見到有一下上到77
F5左就跌返落72

點解你選擇睇二手資料唔去銀行睇一手資料？

仆街，之前66派息收得個$2.5，會唔會收我$30
我仲要倒貼返$27.5

呢排我都賺夠啦，想比其他人賺下

剛剛先收完

月供的話邊洗另收$30

30000點

新手開波
Boc credit card
66 1500
1038 1500

而家開始供?

呢兩隻唔洗驚 66無人炒
1038長期向下

雖然我識平均成本法，但都唔係係個歷史高位開始向下供掛

其實一隻1500 佢個本咁細 10%升跌都不過百幾蚊又無乜所謂

供得呢兩隻我諗都長線啦，你話佢依家入場供700又唔同講法

睇第一頁啦屌 我已經叫樓主改做包撚哂 仲係都要再問

都係果句啦 今日高位明日高定低都未知

咁如果長線又唔爭在等佢回下先開始姐

都係嘅，股票嘅野，咁易睇得穿無窮人啦

都係麻煩樓主再將包撚哂紅字左佢 好撚多盲毛

睇你堅持到幾耐 你肯堅持到一兩個經濟週期 你就會係贏家 供一年就打算就完 不如all in騰訊

邏輯問題 長線仲等佢回下先開始 心理作用？

希望有一個好嘅開始
我估

向下供先好

本身用恒生供開2800 見佢升得咁勁想減啲
請問恒生個收費係每隻股票收50
抑或幾多種股票都係收50?
我見佢個網寫得有啲含糊

我知道中銀就可以一個計劃幾個組合

唔該

好含糊咩

每 隻 證 券 每 期 投 資 額 之 0.25% 或 HKD50 ( 以 較 高 者 為 準 )
0.25% of the monthly investment amount per security or HKD50 (whichever is higher)

其實都幾睇個斷句位係邊

呢兩隻宜家供都無咩問題嘅

月供唔洗收, 非月供股(即普通倉)就要收

我都係新手上路
boc cedit card
66 $4000 供住一隻先
就算今日網上set左 都係下個月10號先開始計？

多謝呢個post嘅師兄們整咗個第一頁，新手供boc兩個月
823 2000$ ,下月加到3000
66 2000$,下月減到1000
4 下月開始供1500
有冇意見比下小弟？打算收下息算，唔會點炒股

每個月十號扣數，咁今日就11月22號啦，你覺得你可唔可能供到11月10嗰期呢？

佢可能可以回到過去 唔好睇小佢

三萬點了，唔係隻雙升，好苦惱

可唔可以講下點解供4仔咁特別 海港城都俾人拆鳩走埋先去供

追完post
新手lm

yes

依加好難搵低位股wo Ching
2858?

想知各位月入around
如果15k 供3-6k
at least 3-5年
點睇

66
1038

考慮list (Boc 可change every month)
0005
2800
0003
0823

小弟淺見

幾好

有閒錢咪供囉
冇人知你心態同生活模式係點

重上30000點

（笑）

同問，因為我想要拆出黎嗰舊多啲

今日去咗中銀屌個經理，話點解月供仲未有1997
巴打幫幫手，中銀屌吓就有
之前 823 都係屌返黎

聽日落去屌先

原來之前連823都冇

寫番清楚少少

剛剛收完息都係全份股息俾番我
冇收其他錢

都話包撚哂又唔信
你估啲記者真係有落場買過先報咩

我知你諗緊乜

HKD50係逐隻證券計

0008 點睇

中銀之前得一堆垃圾支那股供

大家幫幫手send email去屌下佢加埋808 同2638

唔該曬
準備轉會中銀

我見大部份人都係個幾隻823 66
1299有冇人會供？
唔想揀大陸中資股

下個月開始

2
11
823
1038
南洋 - 各$2500

申請緊中銀信用卡，18年先開始

供緊樓, 冇錢供股票

供緊股票 無錢供樓

我就係知自己冇可能供樓先供股

呢隻供左兩個月，儲貨strong hold

我以為供供下股就有錢供樓架啦

一次不忠 百次不用

仆你個街1038同2仔兩隻咁撚穩陣既野都可以供到蝕錢

睇長線 驚乜

平咪買多啲收息囉

仲要價跌派多左息
如果哩2隻都驚 不如唔好買股啦

月供股 得指定一日買？
咁如果有隻股個價岩我心水咁我咪要等到個日買得？
咁到個日隻股上左 咁咪仆街？
我有冇理解錯月供股個玩法

冇~
正確
所以有本錢可以買一手先

唔會仆街ge，我地個個月都係咁食貴貨都未仆

咁你岩心水咪買 唔好月供啦

823

823真係愈升愈有

咁如果買中左個個月最高價位
之後跌到仆街 咁點？

呢個係其中一個風險？
咁沽又係一個月一次？
唔該各位

你求其買一隻 之後果隻跌到仆街會點？咪一鳩樣囉

係囉，關月供咩事呢？

問得好on9好搞笑

月供1萬 如果全部供5號仔

一年供12萬 一年會有4手到 一年收1600*4 息=6400蚊賺

係咪叫最穩定既每年送你一個台北之旅？

利伸：供緊 3 1038 2800 ，唔知一唔一次過轉哂佢做5好

咁你買嗰日中咗月內高位咪沽咗佢囉
好似係

你供咗幾耐呀？
俾我唔會郁3同1038
淨係將2800轉晒去5

2638 808 6823穩陣好多

點解要轉呢？改供5號咪得囉

正常你當然搵d不會無端端跌到仆街的股票來月供架啦,多數搵d穩定/實業/非炒賣投機的公司(e.g 2 19/87),買左之後乜都不理等收息及每月入錢,好小睇佢價位

2 3號仔發威

供左3個月only
1038@5000
3@3000
2800@2000

我都知我傻鳩左 2800好貴

就係改供呀 諗緊一次過轉哂供5仔定係轉走1-2隻

領匯做乜柒呀

痴左線

我未入夠貨又開車

仲諗住等佢12月會跌

5仔定11好

你唔係諗好先開始供架咩？
all in 5仔如果佢唔派息或者減派息你點算？其實仲有主動收入我覺得睇公司前景買好過睇息黎買。

3仔同1038我都有，但係買得呢兩隻都係長線少少唔會三個月貨仔就唔玩，1038依家低低地你放咪蝕

好在上個月轟左2皮落去，但都仲未買完 唔好咁快開車好唔好

12月又捱貴貨

前幾頁有個未來人話一月就會大跌架喇

諗住除淨完有平貨
頂

想問下各位巴打
如果係呢三間到玩月供，邊間好d?
HSBC, Citi, 致富？

我本身都有諗過除淨完先供

有時真係要合埋眼比啲信心同耐性供
等緊收息

有無做功課比較？
其實邊間買都係買果啲股，有咩好唔好

除淨完平左幾個鐘

我想問用中銀月供,可以係邊到睇到收息既記錄?

Enabling

Ebanking

知道Citi嘅選擇冇咁多, charge又相對高d
係諗緊hsbc定致富相對改動會Flexible d

呢度最多人用中銀

不要再說了
不過賬面升左咁多我依家都好high

美國加息嘅話, 佢可能會跌
一日

我都想用中銀開，但屋企唔方便開太多户口
所以只可以係呢三間揀

大佬呀 點揀呀 823就長升長有 1038就妹下妹下

有時見爆升又會諗點解唔訓身一隻...
但之後又睇返落後果隻又會想襯低位入多啲... 矛盾大對決

3號仔都52week high

係咪要係月結單入面先睇到,因為我搵唔到邊到有Show

今日派息？今日派要聽日先見到喎

set好左就扑暈自己實冇死

玩完閱文同雷蛇兩隻on9之後，我都廢事睇個市喇

抽到閱文？

本身想抽閱文即放賺左用黎煲領展

閱文同西蛇都抽到
不過hold到前排係到陰跌，冇眼睇一炮放晒
都係玩返月供算喇唔洗煩

高定低邊個知
我夠可以話700業務勁 潛力大 內在價值係去到500或600蚊啦

如果識睇高低 根本唔需要玩月供啦

玩得月供揀岩股 夠堅持 你就會贏
唔洗理咩高唔高位

係呀 其實月供無咁手痕
因為700咁升我都有諗過開倉入返幾手，
但真係淆底...好在無買...依家又碌返落黎

月供大法好，50蚊包撚晒，升又開心賬面賺錢，跌又開心入平貨，個個月就算食全日高位都有賺

黎緊700號開張
18/19年九龍灣海濱又開張
823只會愈升愈有

依個真呀 最緊要係開心
我放隻閲文雖然叫有賺，但諗到佢10x蚊嗰陣自己傻仔冇放就賺左都唔開心

下個月開始
2 66 823 939 1038

其實月供黎講，如823供左幾年，幾時先係出貨既時候?

你要用筆錢嘅時候

要用錢先走 不過823避得過都唔好走 佢好難返低位

覺得823真係可以揸到退休
月供唔理咩市都一直供 熊市會一手手入多

最重要係揸823可以訓得安樂

睇番之前市唔好個陣跌都唔會跌好多 10-15%only 入平貨機會黎

想請教下巴打
睇中左4隻股打算比例3,3,2,2咁供 每個月供10k
咁就想問我另外有50k本金係應該點處理好，都係根據3,3,2,2比例一次過投資果4隻股好呢？定係攤返開幾個月咁入場好啲？

遲啲加息就暴跌啦

我有少少驚佢唔加

或者其實可能到時暴跌完都仲有75蚊

唔好對823咁老定

加息

仲有 而家世界唔少地方叫外賣同網售愈來愈盛行

如果幾年後係香港都流行
823既商場隨時生意大減

雖然無823
但係823商場做街坊生意多
你買日用品同餐廳會唔會網購呀

HKTV mall已經做緊啦

仲有愈來愈多香港人淘寶 真係咩都淘 由小到大都有

呢個trend只會愈來愈勁 唔會reserve

餐廳 而家中國都好流行外賣

香港都有deliverloo唔
呢樣野係有需求的

下個月諗住供66 435 1038各兩千 各位點睇

唔出貨會餓死嘅時候

內銀沒有實物股票 扣10%股息稅的

岩岩開始左月供
0006 5k
2800 5k
仲有咩收息股好 港鐵定823好

邊間銀行/證券行有得供1997？

表面睇得恒生可以供
(因為恒生話可以供哂所有恒指成分股)
不過佢要另外開月供戶口
我嫌煩冇開嚟睇
反正我唔會用

其他銀行仲未公布可以供

所以揸埋1137咪得
你要驚網購打到實體店生意 823一定唔會係最受影響果批
網購盛行係因為支那地方太大 唔係個個一落樓下就有野買有野食 香港太細太方便
你屋企煮飯唔夠鹽你會網購定落樓下超市買？
加上佢有寫字樓分散風險

我見到hktvmall開實體舖

如果講影響 我覺得奢侈品影響仲大，大把人上網外國買名牌野...

823有埋車位 街市... 呢啲網購？

唔要6唔要2800
要66+823+1038

間嘢廢到仆街

今個月個post推得幾快

應該同30000點有關

成個10月都推唔爆9月個post
直接落11月

股市旺

用匯豐有冇平台知道嗰個月邊隻月供股票入市個價位

LIHKG
不過要等HSBC既巴打發善心post出黎！
用中銀啦，個個月都有齊咁多隻既月供價咁滯

謝解答 本身用開hsbc買A股 今朝set左月供
係邊度可以睇到自己個投資組合？

HSBC得823
11月入貨價68.45

想請教咁多位巴打
有冇人試過用聯名供之後轉用信用卡供
爬左文都搵唔到相關情況
打算供823同66

好似冇得聯名供

開頭炒左兩年 每個月平均賺五六千
第一次玩月供 好期待自制長糧

有信會寄番俾你睇
投資acc月結單 入貨逐隻又會有信

利申 供5隻個個月收6封信
下世應該做樹

你冇set收電子通知書/結單咩，收紙本好似一年要比$20蚊費用

屌
我都要做樹架喇

匯豐恒生勁多嘢都唔支援電子通知書/結單
仲係寄信

你個名

不過你買得19一隻應該好易睇

點解供咁多隻仲用hsbc
手續費唔貴咩

本身有一百萬正股係hsbc
反正都要畀倉租 月供hsbc反而免手續費
50蚊都慳返

100萬

學生諗住下個月開始用一通供$2000 66

月供6000蚊，3 11 823每隻2000好嗎？定其他比例較好？

渣打有月供咩

一隻6000先啦 畀銀行收你手續費收到傻

睇你用邊間供姐，中銀幾多隻都係$50
供3隻比供1隻平均左d風險

好大風險 月供起碼三四隻分散下風險

又去過屌點解冇1997

零開始供頭幾廿萬蝕畀銀行

唔記得利申，我是用中銀的

點先蝕到幾廿萬俾銀行

比手續費比到廿萬好勁

823發完癲3號又發癲

唔算癲啦，上年15.9都供過

我想問只係供一隻，用匯豐定中銀好？

50蚊一個月 要供333年先可以俾廿萬手續費

有供開3仔就知佢來來去去都係呢兩三蚊上落

塞錢入你袋：每月幾千蚊就可投身港股大時代？

823 @4000
66 @3000
1299@4000

諗緊2822定700好 最多供5000

18.78都供過

見到呢加有2倍槓桿etf 咁與其月供2800 why not 供有2倍嘅etf

點解唔all in 5號仔? 佢息率咁高, 又一年派幾次

利申: 極新手

我唔係用中銀玩
開始供股啲股息低 銀行啲收續費收收埋埋根本無點賺過

All in 風險高一隻
如果真係要All in 買700好過

識唔識青姐？

上hkex睇 佢係for單日 長揸係唔準

個股跌但D錢好似流入公用股到
供左半年上個月好似仲蝕少少
今日竟然有4%左右增幅

佢單日炒波幅OK嘅
不過佢單日升/跌唔足兩倍的話
第二日都唔會升/跌返夠佢

成日都升唔足兩倍
跌就跟得貼

不過咁耐以嚟都未見過佢真係足兩倍

利申：揸過一陣

邊間有得月供2x

公用股發威

隻3號仔 連升4日

我想長渣到退休
盈富同5號仔會唔會最好選擇?

3號仔?

要砌吓每個月都有糧出

但我見佢個相關系數都幾高

3號更好?

我之前都諗過，買2，5 一年派4次息 再加3，4隻都做到9個月有息拎既

823又賣野，長遠會唔會賣晒分錢算?

幾時先賣得哂

823又要捱貴貨

賣完咪買

佢落後兩倍恒指升跌幅係數學問題嚟

你要留意佢係追蹤每日波幅
尤其是恒指上上落落嗰陣
可以落後得好明顯

你可以模擬七日上上落落返原點之後
槓桿嗰支會少咗幾多錢

短炒係OK

係數學問題黎

升左就供第二隻係咩心態

823緊係strong hold

見工佢咁升仲想入多啲

想問下呢到有無巴打有供2388

咩事

一日翻生

1211

冇錯 個市咁高最啱一手一手咁高追

其實依家個市咁低

係咪唔應該玩月供股票住

0066

下個月開始供3000

其實而家個市中間
係咪終於可以玩得

長供去食息真係幾和味

利申 : 新手

有咩因素去考慮每個月可以有糧出?
乜大家唔係長線去玩月供架咩?

唔係個個月出糧你點靠佢生存

想問下如果用一通
1）月供5號仔3000蚊，每月被指定日子自動入貨
2）買5號仔碎股，碎股量每月自己計，成本3000蚊，每月入貨日子自己控制
想問下以上兩個月供方法分別大唔大，有咩好處？

分別不大
1.機械式操作
2.你眼光好

823係咁升喎

佢今日跌到我想入貨

823仲有排升

1038今個月又可以拉低平均價

其實點解咁多連登仔供1038

利申有供

愈跌愈高息
一齊存股

公用股之王

真心問 與其月供點解唔踏踏實實儲夠一舊錢再買？計落比人食少好多 同埋都係用平均買入法既原理

剛設計畫
1000 003
2000 005

我50一個plan可以買廿隻 免倉存免手續費免收息費
你買一手成平要幾多？

買得股票其實都係自己接受到就得，無話自己買一定買到最平或者月供一定最貴咁，手續費係咪都要比，唔通因為手續費有錢都唔賺咩，我月供同一手手買都有，覺得兩樣可以互補，無乜問題

4萬本買3定5號仔好

兩隻唔同野黎喎，中意咪買晒佢囉

依隻連燈仔一致睇好
所以愈買愈跌

想穩定收息
唔夠本，要2簡1

月供無話一定要供夠一手先入得場架，一半一半都可以架

你有錢可以一手手咁買既話係，
但大份既股你買唔到一手手就會靠供股
供股仲可以分散投資

燈到10.38

想買一手先

一手就咁正股，供乜鬼

派10.38息

或者問得唔好
如果只夠買2其1 既一手正股，會買邊隻

其實得四萬真係好少 儲多幾千蚊買晒兩隻啦如果真係中意既話。但比我係你會月供...

個人意見
正股005

準備喺中銀供 想問手續費50係咪續隻股計定係成個plan計 收左嘅股息會用咩遍式俾我 假設用信用卡供

集氣

講漏 諗住供4隻 匯豐 煤氣 港鐵 領展

月經問題

屌 你 老 母 第 一 頁

梳鳩大佬 派息搵唔到答案 佢會入返落我中銀戶口？

可以捐出去做善事既

供下供下 越供越多
供緊中電、匯豐、恆基地產，港鐵、領展、長建、中銀香港
匯豐、中銀、領展千五， 其他一千
不過就１，２個月就有息收，幾開心

收到

唔通入落你信箱咩

睇番月結果，原黎得１，２月冇息收
３－１２月都有息收番

派息可以要股/cash
股就直接現貨入落倉，CASH就會搵個OL專人派送到你屋企

12股息

係咪無月供股係一二月派息

正呀

應該有，不過唔知係邊隻

新手想問
如果中銀月供
今個月供$5000 66 + $0 823
下個月轉供$4000 823 + $0 66
再下個月轉晒供$3000 5 唔供6同823
咁收費都係每月50？

真係存股達人

分散投資 有公用，地產同銀行股
等下年加人工加多隻潛力股先 如果1/2月派息既更好

供左幾耐？

咁如果供到咁上下想賣
個50蚊係咪唔包賣岀需要既費用
賣岀手續費個d跟翻普通股票賣岀既收費咁計？

15年8月開始

巴打仲唔介意講下幾多% 回報

唔計息都4成喇 個市升咁多

以前係高登月供股票post 烏蠅都冇隻..
點似依家咁多新手

勁
會唔會諗住放減啲？

唔會啦，供得就預左冇左筆錢
慢慢存股，等收息

Fresh grad唸住 月供$8000
中銀戶口
求指點
心水有
1，5, 12, 175, 267, 270, 700, 763, 823, 992, 998, 1193, 2018, 2318, 2800, 3988
點揀幾隻出黎

all in 700

你幾錢人工？

打算每月儲現金$4-5000
股票$8000
美股ETF$2000
淨返係洗費
會唔會太多

今年25歲 以前玩A股儲落1m
依家轉曬落0003 有650k
因為用開匯豐收左唔少手續費
依家計落月供好似着數啲當然最着數係用中銀 五十蚊全包 祝各位搵多啲

咁啫係幾錢人工？

18000左右，認真求意見

巴打好勁

唔勁 身邊個個最少2皮

供兩皮定搵兩皮先？
我睇%計 你儲得好勁，
有時有啲人搵得多洗得仲多，所以同自己比最好。

講下點解你會揀果啲股 見到992我真係好想知點解

派息個日 留意銀包 就有

其實供哂做3號 係咪最抵。
之前粗略計 每一蚊賺到既股息係最高咁濟

有一百萬3仔係倉

又話650k？

不如分享下玩左幾多年 幾多本 個操作係點 玩到1m

認真 我會揀992 700 同2800
2800防守
700增長
992潛力

潛佢個閪 水佢就識潛

650k係股數
早兩年個價無咁高玩A股賺左三十幾
每個月入一萬落去玩
初頭本廿零萬
之後入左啲0003
送完股轉個頭個股價又升返 帳面執左十一二粒
如是者滾左兩年就一球了
依家見頂轉攻月供

3仔十送一 可以係唔需要扣到個本既情況底下套現到出黎

18000
你上面都14k
唔洗家用？

3仔一送完紅股個股價都會升返上去
而且兩三蚊上落唔大
唔急住等錢駛又唔想用腦可以諗諗
依家打算轉新工無得成日望住個市

我覺得唔洗下下計住人地洗唔洗比家用，有啲唔比家用搵幾多都洗清光，可以唔比家用真係幸福

992應該買一手擺下，月供應該唔會喇，$8000最好供4隻都唔輪到992
不過成日有啲細-中價股好想買，但買左就實行唔到月供，
唔知應該入幾隻細-中價股先定開始月供先好

2800，700會認真考慮

992買一手用中銀？ 一手手續費都食左100蚊仲有其他費，如果唔係用家庭戶口仲要半年比150 收一次息3蚊咁如果係就咁養一隻992個成本好大喎。

當然唔係中銀
本身有渣打

中銀專開比月供用，儲錢同正常股票分開擺

無認真睇terms.. 150係咩charges?

存倉

月供唔洗比

個人覺得月供應該搵隻穩健得黎十年後仲係一隻好股先值得供
有潛力你就應該而家入一手坐長線

長供388點睇？

點解係388

隻1038
係咁跌

睇左第一頁見到中銀可以沽碎股

咁有無巴打知一通個情況

匯豐唔係全免咩

你可以用匯豐嘛 中銀只係其中一個選擇

Yes超抵 快d用

真心求教

823 打手: 今天派息

有冇巴打用恆生玩月供？係咪因為股少，又要50蚊每隻每月？
新手，轉銀行好煩，但係唔係值得煩呢？

2800琴日都派左原來

823半內房股

過肥年

一派息就覺得好似有個替身幫自己返工咁

個個收獲豐富
我都要換馬啦

823派息 去佢商場消費下先

諗住買咩？

買一年租約

打返個邊爐

你派好多息？

自從買左823 都會去佢既商場食野或者去街市買野 記得第一次派息我去左街市買日本桃 平時唔捨得買呢啲高級生果食 好正好好食

是鳩但啦 反正有一部分都係落返自己袋

越跌越入

多sick就有

823今日派息 係咪聽日中銀會出翻月結單

銀行未見

終於有得麥當勞加大

頭先set 好左12月開始供款
供823 2 270 66
遲d 黎緊應該會再加1038同埋5號仔
諗緊定係270換5號仔
有冇巴打俾下意見

補充樣樣都係1500

270定27？

270 粵海投資
應該好冷門

12月開始供
2 66 823 2800各1000
5 2000
大家點睇
打算長揸5年以上

唔冷門呀，賣東江水果間

呢個會加派息 長供長有

700搞成咁唔敢供住喇

12月開始供
3 1038各1000
823 1500
700 3000
大家點睇

供佢不如搵隻高息股仲好

700比重咁大

用中銀月供既手足係咪本身出糧ac都係中銀。如果從恒生轉過中銀係咪一定要用cheque或者最原始既拎現金存款

700而家有啲亂 好難估 下年升到500都係25%
好似其他股有優勢？

用中銀卡供 再pps找數咪得囉

700可以供 一日支那唔開放一日佢都玩撚曬
但比重可以唔洗咁大
供多隻1211啦

都接近4厘利息

爭扎緊5號定2388好
見而家post巴打偏向5號仔？
2388又開始高位

收息嘅話點睇6823 年年都keep到6厘息 好似派得愈黎愈多添

6823

月供就係想襯佢低位先入多啲貨

6823 隔幾年玩1次減價戰，會唔會之後盈利唔太穩?

依家咪減價戰緊 但香港寬頻好似搶唔到佢啲客，反而數碼通同中移動香港中伏

收息股同高增長齊備

5號高息嘛
但比我會揀2388，股價慢慢平穩增長，同埋用家角度，我中意用中銀多過滙豐

2388有支那照

6823 中銀無得買

呢幾日個價位回落番 息率keep到6%以上抵買

823 2000
700 1000
1193 2000
2800 2000
2388 1000

希望下年有回報

中銀處理信用卡嘅速度都幾撚慢

想問下大家 中銀派股果到 點解823 派息無得簡以息代股定入落銀行既 因為想要碎股 唔想要cash

你邊到睇到823可以以股代息咁勁

Sorry 新手以為全部都得 以為係月供個原理 買碎股咁

預1個月多啲

你可以人手噤，下個月加碼供

最後都係set左 1038 823 各1000
咁係咪都算穩陣？

穩呀，坐穩呀！

想月供美股etf
用邊間好

你指3140果隻？

美股可以一股股買其實洗乜月供？

如果有得月供 唔洗自己煩
啲戶口愈開愈多

買賣都煩, 你都係做定期啦
美股自己揀時間買, 心理上係低位咁買

月供plan ticker點入數好？
派息要手動入？

其實派息入唔入ticker好?
我派息無論幾多都好 都會拎番出黎
係我個角度 拎左先叫賺左
最多再入數月供啫
入ticker會唔會搞亂個平均總值?

你照入 佢有得揀show已實現收益同未實現收益
唔會搞亂平均值

好 唔該哂你

銀行最抵應該係中銀／渣打？
證劵行最抵應該係一通／致富？

渣打同致富唔夠一手賣唔賣到出去？

本身供開823
呢個月想供多隻 有幾隻心水

3 10送1 不過呢期個價位飛左上去 PE去到29% 好似睇定少少先供唔會太高買入
66 呢幾個月價位都係一兩蚊上落 股息呢3年都係keep左1蚊左右(唔計特別息) 穩陣 但係息率其實得2.x% 望佢上蓋物業 其他線路發展有更多收益

有無其他好心水推介

12
1038

兩鐵合併十周年 九鐵「收租」破150億

LM
學生哥想同女朋友開聯名月供一千823

供咁小

同意 12
佢D 農地儲備係咁多霸權中最多

如果要供12不如選擇16啦，新地樓公認最優質，而且佢既商場都好厲害。
但比我寧願加大供823，823無大家族背景，收購定賣野只會考慮最大利益。而且佢有攻有守，守既有民生商場同停車位，攻既有大陸物業同商廈項目。而且賣場拎番既230億，好大機會收塊大地起商廈。

學生哥啊 第一次玩哩啲

屬當時九鐵管理層「六壯士」之一的前物業總監林濬坦言，對過去十年只剩下一家鐵路公司負責營運而感到唏噓，因以往九鐵營運期間，從沒有出現項目超額或延誤情況，兩鐵合併後卻失去競爭，「九鐵是一家歷史悠久的公司，到現在已有百幾年的歷史，當時因為一些很儍的理由而沒有運作......若不是(合併)這件事，沙中線在很多年前應已建成，也不用花費那麼多錢。」

823 每個月個平均價都升緊
下年有旺角700 再下年有海濱道甲級商廈
雖然我睇好佢仲有段時間 上75 80
不過以月供收息 黎睇 佢既息率 受 股價高 影響 得3.3左右 短期都唔會加大供額
反而諗直接買一手短線投資

反而岩岩睇過1038 股價回落緊 年息都有明顯增長 2012年 1.66 到 2016年 2.26 息率都有3.3% 可以考慮

12 原來都有10送1 無留意真係唔知

我打算長揸10年以上，長遠睇，港股成交量應該會升，388個價會上(?)
Fg超新手打算月供儲下錢畀首期或退休

點解覺得成交會升

我估823一跌小小你地兩個就分手

1000手續費都最少25

供得個一千倒不如玩其他野
手續費都蝕死你

追po見各位巴打都力推823

半年前其實已經想供
後尾都係揀哂啲穩陣派
3,66,2800
但供左半年都有1000利潤
我點解想供823
因為我覺得呢間係一間仆街公司，
錢行頭，奸到出汁果啲既公司黎

巴打有咩高見
定係2800？都好多巴打推
700依家咁跌都心郁郁

學生哥搵咁少錢倒不如買下基金做人仔定期

巴打月供幾多

個一千每月開房用下仲好啦 增加兩個人感情

我上網睇話基金認購費其實貴啲
中銀人仔定期入場費5萬啊

想同佢一齊為將來儲下錢

講真做生意唔會有人想蝕本，823無對股東唔住玩埋啲pk財技呃錢算係咁。

同埋又係之前政府賣仔，依家見個仔比養父母湊到出人頭地啦，個親生父母出黎話個仔唔返黎回報佢無良心？

物價貴左係整體唔係領展搞成咁，
其他商場唔通無加租咩？
最簡單睇市政街市同領展街市，行落都好有分別。同埋之前已經有人踢爆市政街市平租嗰啲檔口(講緊一個月三位數字租金)一樣賣啲野賣到好貴，甚至貴過領展街市。

樓上聯名供股我建議係，得1000就儲cash算，儲到咁上下或者出黎做野多啲錢先開始投資。

就算真係供都唔好聯名，分開供。

股神

12有10送1
農地儲備最多 香港地要起樓一定要郁農地
今屆唔搞遲早都要搞 睇長線一定12好過16

多謝絲打意見

因為link形象唔好麻
好似今次賣商場咁 都大把人屌佢
即係我管你又屌我加租
我賣俾人管你又屌我唔負責賣撚曬俾人
跟本為屌而屌

月供五千呀，俾你參考下

係因為呢排啲公用股升得多

巴打同我諗既一樣

同埋見佢囤埋唔少舊樓...

數字叔玩收樓強拍玩左好多年了

月供係唔理高位定低位 不斷買入 但你覺得高位唔供 咁其實同月供個意義相反左 你再諗諗點解要月供先啦

學生哥就諗住聯名月供 真係唔知係好事定壞事
送句名言比你 幾多對持續愛到幾多歲

高位唔入有乜問題？反正停左個月供計劃又唔需要手續費 煤氣依家真係貴喎
利申 持有65k股0003

一千蚊拎去開房把啦
畀到嘅唔係未來 係窮酸

但係如果供既本金唔算大既，高唔高位，其實唔差幾多。 所以新手唔洗怕咁多，中意邊隻覺得有前景，息率ok自己接受到就去馬。如果唔係望咁耐又唔入場升跌永遠都唔關你事。

買完升 開心賬面賺
買完跌 開心入平貨

月供大法好

學生果個供1000算啦
現價供36個月先得一手 仲要聯名

呢個真，月供玩長線 安心d

供一千，每月補習1堂都賺20%
打多啲part time供多啲好過

因為而家嘅高位可能已經係下年後年甚至幾年後嘅低位 月供好處就係就算你而家覺得係高位都會照買入但買少啲 咁樣唔單止可以拉低平均買入價 仲唔會失去之後隻股可能繼續增值嘅機會成本

其他師兄覺得有錯屌細力啲 我都想知自己咁諗啱唔啱

買2, 3 , 823各2000算唔算最穩

你望下0003個股價幾年都係上落幾蚊
月供話咩拉低平均買入價唔係話叫你盲目高追
買入價太高倒不如留低啲錢責住等個價穩定再入
利申 玩開A股 唔係太知港股係咪咁

when you can't beat them, join them

我又覺得學生哥識儲錢唔係洗晒佢個心態幾好呀
供一隻用hsbc淨收存倉收息費平過用中銀
不過聯名就真係唔好喇

同意勿因少而不為

以前大學喺fundsupermart儲落嘅月供基金六年後睇番賺咗一倍有多
當然數量唔多
但養成好習慣係好事

如果金額細用一通抵啲

各位巴打 有個問題想請教下

岩岩set左BOC月供（2,5,66,823) 另外本身証劵行個邊都持有5號仔

想問下如果我射倉射埋5號過黎BOC 佢會唔會入撥落同一個portfolio？？

定係佢到時會月供一個倉 正常買賣又一個倉咁show出黎？？？

倉係同一個 月供只係個買股方式唔同

唔該巴打 咁既然我都set得月供 射埋過黎盤數應該會易睇少少 thx

但射倉果堆要收存倉費 公司行動要收手續費架bo

你意思如果係射哂5號落BOC後會衍生兩項收費？？？

1. 月供 50蚊 全包宴
2. （射倉後）存倉費/公司行動手續費

如果係咁我唔射啦

兩個倉黎
月供還月供
普通股票還普通股票

係 所以唔係有so唔好射好過

星期日都有人推
市場氣氛仲好熱烈

決定唔射 唔該樓上所有巴打

應該好快可以開新post

823多左好多人供

AGREE

唯獨002......

+1 兩個禮拜前申請仲處理中

有冇人供緊1883，息吸引，但3年新低

長揸5年以上嘅，2800搭中銀定係恆生好？

我擺左一球野0003係獅子 唔射去中銀
因為hsbc周不時有優惠 玩落去計落差不多

大學梗係玩盡無悔
錢呢家野搵唔完
出黎有幾廿年搏

老豆教落靠股息生活嘅係用錢令到生活好啲
而唔係畀錢支配左自己點生活

巴打可唔可以講下優惠有咩例子？

出糧戶口係獅子 有衡量過但boc最抵先用佢供

當然我本金無巴打你咁勁有排都未有機會用到你講既優惠

見有巴打用開恆生都突登轉去中銀開月供，係咪係因為中銀多股票揀同正價買碎股？我見兩間收費差不多。

我用獅子premium 戶口
得閒會有啲濕星推廣優惠 例如今次dl佢個apps免兩個月佣金
同埋有次無啦啦會退返成千蚊咩經紀佣金回贈
有次我上網買野打錯password兩次即刻有職員打黎問我有冇畀人盜用 印象幾深刻
我今年廿五歲玩左兩年A股 黎緊12月開始月供 月供雖然唔會幫人發達但係供得耐起碼追到通脹同保本

中銀月供set好左計劃之後
係咪每個月會自動係儲蓄户口扣數
定要自己入錢落證券户口

中銀，阿爺射住

新手多到 學生聯名供1000都有

想問一通有無放佢月供股票條list出黎 上網唔見有
可能我睇漏 勿屌

好過使晒既

早D知道有呢樣野都好既
不過學生聯名就真係唔建議了

本身月供緊3仔$2000,想加823同1038,
係咪照樣每隻供$2000比較平均同穩陣?

有冇人供123

宜家有冇人供5號？

如果我中學就同女朋友咁儲法應該收入唔錯

如果正係供一隻1000好似真係太少

學生差唔多啦 好過無

3仔純防守型

823 暫時都仲有段時間升 今個月買入價應該70走唔甩

1038 可以考慮趁低價入多d

可以考慮咁分配 1038>823>3

純料個人意見

3仔十送一唔好睇小

當然唔會睇小3
儲錢加平穩增長黎睇3係相當好既選擇

第一次月供，3仔個十送一係點？

你拎住十股咪送一股比你
你手上咪有十一股

有冇淨係供死一隻股
供咗兩個月，淨係供港鐵

入左一百萬煤氣

你有10塊餅，每塊cut 1/10出黎 ，咁就變左11塊

me
823

你除左供死一隻823仲搶到呢個post既#823 回覆 果然厲害

有神快拜

月供精髓
供好過賭，輸好過益外母

你厲害d #823都比你留意到

20萬 all in 5號仔 有冇得諗

可免則免

無

痴撚線

不好意思 已經留意左呢個post好耐 亦準備開始月供
但好想了解下大家月供咁多 係用哂所有本生諗住儲蓄既錢來供定係月供之外仲有一舊錢係儲起來 另外仲有無供保險
有點離題 但好好奇 有無人分享下？

睇錯來生

睇個人風險承受程度

我暫時就全部比哂月供,好在因為屋企無咩負擔,我唔月供都係放係到或用左買野,投資又唔太識,咪月供哂佢算, 另外每月供緊3千幾蚊既保險

如果遲下有其他投資需要先唔月供咁多. 同埋月供換反錢好方便其實

我係用本身儲蓄既錢除開5年再加部分人工去月供
保險就cut左 另外儲20%cash

20萬分開每月供 又有冇得諗呀

我每月2號同5號各供4000
有冇咩建議

我分享下 約數黎：

25%家用
25%月供
25%儲 （會用來人手操作正股）
25%日常生活拍拖洗費

其實無咩好問 5號多息,但可能帳面價黎黎去去都係咁,70-80係到磨幾年(我覺得)
2號公用股夠穩 帳面價理應仲有得期望,如果你覺得大市會趺,買公用股就可以,避險用. 但要問自己,月供係睇好長線,正常買E D 大路股無事

我分享下 約數黎：

20%家用
30%月供
15-25%儲 （旅行+銀行活期）
25-35%日常生活拍拖洗費[/quote]

感謝
諗緊5號收息應唔應該留黎屌405

新手一問，如果我有3500股2800，係咪3500x0.78 (以2017年10月為例)= $2730?

同埋派息係入你銀行戶口定證劵AC?

利申 :任屌唔嬲

同問
另外銀行幫你收息（透過銀行買），會收手續費？

未扣手續費係2730

你個結算戶口多數係「儲蓄戶口」
都可以係往來戶口
證券AC淨係放證券

THX！
而家想好好儲錢，唔想亂再洗錢，但又無咁多時間研究股票，要加入月供股既一份子了

[/quote]

我都約數
40% 家用
40% 儲蓄 (現金同月供 2：8)
20% 食飯搭車拍拖買野日常生活

自己另外有預備8個月左右既固定開支喺度備用，20%日常嗰度好多時都仲有淨，淨左會用黎失心瘋用，一出bonus又儲埋佢

sorry我講得唔好，一來5號仔冇得諗，二來你而家高位allin輸死你

高登係相對架姐
5號最高150蚊,依家只係高位一半

下次買入：7 Days

all in 恆生就真

同埋睇左咁耐好似冇人供恆生
點解既？

可能佢想學之前個的士佬？

我都約數
40% 家用
40% 儲蓄 (現金同月供 2：8)
20% 食飯搭車拍拖買野日常生活

自己另外有預備8個月左右既固定開支喺度備用，20%日常嗰度好多時都仲有淨，淨左會用黎失心瘋用，一出bonus又儲埋佢[/quote]
謝謝你地既分享 我都要調整下啲分佈先得

我都約數
40% 家用
40% 儲蓄 (現金同月供 2：8)
20% 食飯搭車拍拖買野日常生活

自己另外有預備8個月左右既固定開支喺度備用，20%日常嗰度好多時都仲有淨，淨左會用黎失心瘋用，一出bonus又儲埋佢[/quote]

謝謝你地既分享 我都要調整下啲分佈先得

我供5同2388

想問下宜家只供1038大家點睇？因為其他股價都好高下

今個月推post推得好快

19歲銀行得35K 平時洗費好少
PT月入4-5K 如果想月供2K左右請問邊隻比較好
823, 2800係唔係最穏

支持，因為我都手痕痕想入返一兩手

唔係冇人供
冇人問啫

我有供

2800out走堆高風險就係

即係建議823?

月搵40K ，洗費好少，但供2K股

我係你最少供10K
2K 供乜都差唔多，太少

人地係銀行有35k存款, 返工得4-5k丫

佢寫4-5k

沙中線最新造價971億 主體工程超支約165億

港鐵今日(5日)已將最新估算金額正式提交政府，由路政署審批，如獲通過，政府會向立法會申請追加撥款。

都無得唔通過架啦

利息收息個費用，中銀都幾平嗎

政府包底

月供嗰$50包哂

新手建議4至5千先開始供, 如果唔係手續費比率太高

巴打驗下眼好

學短炒交左唔少學費兼換黎成手蟹
十二月開始加大月供股票儲錢唔洗睇好過
記憶中中銀供幾多錢都係每個月收50蚊
頭先改choice時發現係手續費0.25%/最少$50，想問係咪即係供2萬以上手續費就唔只$50?

超快覆，thx巴打

玩左兩年A股賺左二三十粒
不過依家份工唔可以成日對住電腦
依家all in左一百萬0003

12其實會唔會好過3, 大家都係10送1, 但年利12高d

12股價會浮動 所以股息會唔同
3就幾蚊上落

12唔穩定
3仔公用獨市生意

短炒我覺得賺賺埋埋都係好易一次過嘔突還返哂
相信巴打割禾青決定明智

其實10送1都係將同一個餅切細望落分多份，其實十送一好處係乜野？利申有買3

3好似無利潤管制？

其實我開頭都有咁諗，所以只係放幾皮落去滾下睇下點，佢又真係有升返除淨完之後個價有突，同埋我諗可以理解成年年收既息都多10% 而股價亦比較穩定向上，我諗如果有閒錢短期唔用都可以泊落去滾下先

每年送完之後股價都會上返去咁上下嘅位置

有人話民生公用野股價升太高驚比人插
而12十送一就係可以慢慢釋出公司價值等佢唔會太多折讓又唔洗話要上巿

但一百萬痾煙曬3都好似有風險
分做2-3隻會唔會好D

而家無唔代表將來無，呢個係風險

好似隔離700個post班搞動物嘅咪輸突
買正股咪最多坐下艇

房爆 經濟蕭條 支爆 都係風險黎
唔驚得咁多

新手未玩過股票，剩係夾份同人買過一次美股apple 長渣

而家都係每個月供下儲蓄保，自己又大洗，想學下玩月供股多個額外收入

而家月入31k, 月儲10k左右，供儲蓄保2k

如果玩月供股就打算供幾多就係月儲到扣幾多，所以每個月最多供到10k

新手最好係咪用中銀？因為出糧用恆生，要過錢落去中銀

同埋唔係好識睇大市，係咪買住盈富基金呢d 就比較穩陣。

真係超級新手，希望大家屌得輕力d

恆生都有

你唔介意手續費費就照用恆生

盈富穩定3仔都穩定

你目標幾多%回報？

唔通無啦啦出條法例叫3仔簽咩 點會可能將來有

有冇用過pps

有買3都唔知

405 係咪睇大陸房地產建築新樓
相對其他股，要考慮支那國策，影響內房唔掂嘅因素？

尋日一通煤氣入貨價15.504

405係租樓喎

因為當初好天真地以為真係送10%咁荀
不過大家講得啱嘅，佢又真係爬得返上去，係隱藏左實際升幅

就係貪佢入場門檻低，好快夠一手，又穩定增長

立法會班人追住823咬

無睇，可唔可以講下咩事？

成日都嘈架啦...

睇落哩度都係供003多過002同006

66+823

成個收息股嘅倉大跌

恆生真係好威
係個咁既跌市可以升

跌到11號大家入平貨

啲蟹貨蝕緊入肉so9sad

葉劉撰文批評領展 疑遭恐嚇「會對付新民黨區議員」

每年都爬得番
月供之選，10送1 儲得多

我都諗緊加405或者5入個月供倉，405似乎抵玩啲

新手問
如果夠錢一手手咁入
應該月供定直接買
想買收息股

中銀今個月幾時DEADLINE

2800 開始回落
準備加碼供多啲

請心求教, 要睇HSBC vs BOC 月供戶口邊個好啲
係唔係可以用長期同短期嘅手續費,佣金等等費用去比較?
hsbc就因為收息嗰時要按%畀返佢; 而boc就穩定一個金額費用
喺若干年後, 譬如供咗幾十萬出嚟, 咁每一次派息加埋每月嘅費用
hsbc係唔係理應會比boc食多啲水?

無記錯hsbc要比每月25倉租 就算停供都要比，再加埋派息 你愈多隻分開派息或者派息愈多都會分多左比佢，可以自己計下

到而家都唔係好明hsbc月供可以免哂佣金手續費即係免啲咩 倉租又免唔免

新手想月供3隻每隻3000左右
簡左823 66 做膽
樓下剩底一隻簡咩好？
2800 5仔 700 1038？
希望長線一直供到退休

002

2800啦, ETF係不死的

2, 5 , 2800真係供到退休都得, 823硬係覺得1x年後遲早死

其實家初初都係希望有3~5% 跑贏通帳就ok

主要係好大洗，想轉走d 錢，唔好比自己成日有錢係手，但又唔想再供多份儲蓄保先考慮月供股

我本來恒生都諗住轉中銀
諗住可以分開供唔同股票
加上用信用卡供可以用PPS找數 我覺得OK

咁係咪即係要開多張中銀信用卡

好快啲申請喇
我11月中到而家，唔係佢有個電話嚟話收到申請，我真係以為漏咗

大家係唔係用ticker 入data?

發覺佢個平均價好奇怪.唔似銀行D計法.愈供得耐error 愈大..

雖然個總利潤係ARM

準備加入月供大軍
2 - $1000
3 - $1000
823 - $1000
1038 - $2000

求評

今個月開始月供$6000，以下邊個組合比較好？

A) 3 $2000
11 $2000
823 $2000

B) 3 $1000
11 $2000
823 $2000
2800 $1000

佢計埋洗費 除淨又唔減平均價直接realize

一定係B！！！
3其實好貴，佢ge增長未必真係support到年年送10％之後又去得返未送之前個價，佢呢排即使大升都未去到$16

邊度有得供405

點會3 同12 一齊供
數字叔瓜老襯一齊跌就含撚都冇味

3000蚊供0066會唔會好不智 會唔會供3仔或者2800好d

巴打我覺得你散左D同銀碼唔高可以集中2-3隻左右,
例如: 3-$1500, 823-$1500, 之後2 or 1038 供$2000

係妖才定至富見過有,收$50月供費

啱啱係中銀搞左個月供
3000蚊 3號仔
3000蚊 66

點睇

其實點供都係個幾隻大路野 最緊要係持之以恆咁供 就會有回報

短炒蝕左幾皮兼成手蟹貨，改左12月起供多啲月供

其實唔諗住放,淨諗住收息既話, 分散啲黎供會好
8/2定律，8成既利益係2成股票上
分散大機會中升得勁既股

月供bitcoin諗唔諗得過

無知一問, 既然知道3號每年10送1之後股價實跌既循環, 點解唔儲錢果陣先買

3:1500
5:3500
66:3500
823:1500

點睇

十送一除淨完果個月會供 double

唔覺得長揸會賺

新手留名
下個月開始出第一份糧
66 823 1038每月各供2000

你就好 咁識諗

叻仔

除剩完之後好快又升返 嗰個月唔好月供喇

巴打供左好多年

好似好少㨂太古

繼續供1883

仲諗緊用邊間銀行 匯豐定中銀

打孖上啦

又吹到冧市
跌多幾都理得你咁多，執平貨，等收息

又吹到冧市
跌多幾多都唔理咁多，執平貨，等收息

我之前有諗過 但係除左1972之外都係垃圾

因航

港燈大家點睇

823 $2000
1211 $2000

1211一個月跌左10%

想問多個問題
如果想月供4隻都係恒指成份股
是咪直接供2800再揀其他會好d

A股供唔過87又無得揀

恆指裏面都有跑輸既股 有睇好既股咪供

有利潤管制 8%

負債太高

3 $1500
823 $1500
66 $1000
5匯豐 $1000

Set左今個月開始供
應該夠穩陣

其實大家問黎問去都係第1頁講左個幾隻, 好難唔穩陣 問黎都答唔到D乜

D債係要黎加電費用

變左一加息就減派息

明明太古其他部門都搵到錢

很抱歉，輸入金額並非遞增金額，請重新輸入。

我想改小小佢咁樣彈比我

但求2018年因航表現好d

中銀？ 因為一定要係五百嘅倍數

好撚後悔尋日手痕用中銀買左一手2238
手續費貴到 升埋都唔夠比佢

我想問 大約7萬本金 應該加大個月供 分注入 定一次過買 擺係到唔理佢好?

嘩823供咗咁耐，賺定蝕

長升 點蝕?

供左四年都蝕就無人咁好耐性la

中銀今個月幾時扣數

點先可以供823供到蝕

002仲跌緊 希望捱到去月供日

想知每月扣除投資淨額之後, 買唔到股嗰啲錢去咗邊?
根據我爬文, 以中銀計我供1000, 用信用卡供, 每月10號就要扣數
咁11號譬如買咗61股,扣除手續後價值938.18, 咁剩餘嘅11.xx何去何從
係入落我中銀戶口定點?

想問下意見 有無一隻可以取代到700既又幾岩月供

700又升返上去
星期二返翻去380得唔得啊

呢啲仆街公司梗係同佢同船掠水

會幫你捐左佢

即係高風險的股票又可以月供？

增長高又創新既

創新

其實現價襯有回購有閒錢入823 正股都唔錯

今個月唔供3仔
好貴

其實月供股票個目標係咪等收息

咁你無左月供既意思

今個月開始
2 - 2000
3 - 1500
11 - 1500
66 - 1500
823 - 1500
1038 - 2000

唔好玩我啦